酒店劈價住客稀 商場打折乏人問

聖誕及新年一直是香港吸引遊客的黃金期。這段時間，許多人剛剛拿到年終獎準備來港掃貨，順便遊覽太平山、維港等著名景點；各大品牌和商場亦推出不同打折活動，商家和旅客各得其所。但今年受到持續暴力示威的影響，很多潛在遊客都對香港產生了心理陰影，不敢前來，特意選擇避開香港去鄰近的澳門度假。與旅遊業唇齒相依的酒店、尤其是賓館同受牽連，即使大幅劈價也乏人問津。

賓館推月租招攬

位於港島南區的一家酒店常年接待內地旅行團客，以往旺季時，酒店甚至不接受散客預訂，但今年聖誕檔期卻有180度轉變，酒店不僅來者不拒，更將房價下調至290元一晚，非公眾假期更低至260元，通過旅行社或網絡訂房或會更加優惠。另酒店亦推半月租和月租套餐，分別低至3,500多元和6,500元，即一晚最低只需210多元。然而，儘管酒店優惠盡出，惟香港文匯報記者昨日到前台詢問，對方表示有空房，可隨時入住。

灣仔的一間四星級酒店，亦與上述情況類似，普通房間僅需550元，臨時入住有空房。但根據往年情況，四星酒店一般要七、八百元才能入住，適逢年節還會漲價。

酒店大幅劈價，以平租作招徠的賓館業界直接受到影響。尖沙咀一間賓館6月起一個租客也沒有，直到最近推出月租才有一名遊客租房，月租僅3,500元。經營賓館20多年的東主說，近半年虧蝕約10萬元，他說1997年至今沒見過市道這麼差，他又指以往農曆新年房間定必爆滿，但現在還有不足一個月就過年，仍沒人預訂。

「私刑」場面趕客

今年聖誕假期，內地訪港旅客只有39萬多人次，較去年同期下跌56%。香港文匯報記者昨晚到內地客打卡熱點灣仔金紫荊廣場觀察逾1小時，僅有20多名遊客經過。來自上海的周先生表示，這次和家人朋友一起跟團來港，在港住宿兩晚，團費僅需800多元。他前些年來港時，酒店檔次相同，住宿3晚的團費卻高達1,700元，說明暴力衝擊讓各旅行社生存艱難，紛紛減價攬客。他說，這次來港明顯感到氣氛很差，商場和街上都沒有太多歡樂過節的感覺，自己亦無太多興致購物，希望盡快打道回府。

在深圳工作的李小姐和媽媽以個人遊形式來港一天，她們參觀了大嶼山大佛，並計劃晚上在維港散步後就返回深圳。李小姐坦言，赴港前，她心裡十分擔心，特別是看到有內地客被打的新聞，讓她害怕自己也會遭到暴徒襲擊。「這次剛好是媽媽從老家來深圳看我，我想帶她到處走走，才決定來香港一天。如果有其他選擇，我不會在這個時候進入香港，要等局勢完全平靜後才會考慮。」

r
減價呀屌你老母打折

賓館根本就唔應該存在

屌啦，周街都係人呀

個topic好東方

sorry 文匯嚟

撥亂反正，得益既係香港人

打佢老味折呀

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

文匪就咪post

文匯覺得我哋聽到呢啲會好唔開心

文匪係度加強士氣

「確認戰果」既我先會POST

一個國家過份依賴一個產業先係壞事何況經濟下滑係必然既事 business cycle有升有跌 冇證據顯示關示威事 就算有個correlation都未必高 怪就怪自己marketing怪吸引唔到人去買

證明以前幾掠水幾暴利

打折
以前寫減價招徠/折扣/促銷/劈價
愈來愈融合

因為市場根本唔需要咁多酒店，少左大陸客=少左需求，自然廢既就會被淘汰。要怪就怪自己太依賴單一客源啦7頭

但今年受到持續暴力示威的影響，很多潛在遊客都對香港產生了心理陰影，不敢前來，特意選擇避開香港去鄰近的澳門度假。

咁澳門又有幾多增長呀，開黎見我啦

又唔好咁講 多啲b&b guesthouse俾外國人都唔錯 多啲鬼妹/鬼仔嚟窮遊